蘋果冇捍衛本土文化

蘋果終於用返「二奶」唔用乜𠹌柒「小三」

呢個post 講蘋果用返二奶唔用小三，呢個係進步，但蘋果絕對冇捍衛廣東話。

留意呢個post 唔係鬥黃，依家訂蘋果係呢一刻最務實嘅嘢，但捍衛廣東話應該係寫粵文，唔係寫中文。

「書面語」唔等於廣東話，佢只係中文嘅延伸，最多你可以叫佢港式中文。

語言係身份認同入面好重要嘅一部份，發展粵文就等於發展香港人嘅身份同文化，但依家粵文嘅語料實在太少，地位又因為政策比中文低，如果有份報紙全面用粵文，就係粵文地位提升嘅一個里程碑。

講多次，蘋果冇捍衛本土文化，要分清咩係粵文同中文。

利申：男朋友做毒果，講極都唔肯寫粵文，我屌佢老母

一步步啦

有報紙行第一步差好遠

以前報紙佬唔係寫粵文
但寫得好文雅 （唔知點講 總之睇得又似文言又似白話咁）
我覺得記者要改善下文筆
粵文既話 一步步黎啦

點解佢咁堅持先?

怕高層壓力, 唔敢擅作主張?
定抑或佢本身個觀念係睇唔起粵文?

[行動po]香港人日程表更新

以我所知編輯冇畀過壓力，觀念我諗係主要原因。接受香港教育，好多時就會覺得粵文係錯

粵文 笑到抽筋

其實粵文唔係本土文化 係新文化

三及第
文言文 白話文 粵文
呢個先係由來已久嘅本土書寫方式

讀書果陣有特登學咁寫作文
老師好buy

噉講都啱，之前冇人意識倒呢個係問題，但呢個文化只可能喺香港發展。

矯枉過正
從來書寫都係用書面語

錯，錯晒，書面語根本就係中文唔係粵文，唔好混淆兩種語言。

其實由細到大都係作文用書面語，你要人寫廣東話應該係你年紀太細，唔知以前香港係點，以為有人寫廣東話

粵文何以代表香港本土文化？

你噉問，同問韓文點解代表韓國文化，日文點解代表日本文化一樣。

不嬲呢D方言係唔會用黎寫文章
台灣人都唔會用台語書寫啦

所以樓主意思喺廣東等於香港，香港等於廣東？

仲有，樓主喺唔喺當書面語嘅香港文學全部冇到？

我當佢哋係中國文學，唔係香港文學。

我嘅用字係粵文，唔係廣東話。香港同廣東完全唔一樣。

Sor lor 唔夠黃，批鬥得

拎返以前啲報紙睇
再睇返而家簡直垃圾
冇個記者合格

關於粵語書寫歷史同前境可以睇吓呢篇文章：

仲有呢一篇係粵文維基百科其中一個創始管理員寫嘅：

一種書寫語言大家用慣咗，突然要去改變未必係易接受，但唔代表要否定佢嘅價值。廣東話係每個字都可以寫出嚟，但香港人連「比、俾、畀」都未分到，作為香港人其實都應該反思一下，喺保育自己嘅語言同文字上，係唔係已經盡力

嗰啲又真係香港文學，不過可以再細分為「香港白話文學」同「香港粵文文學」？

尤其係好多作家好似劉以鬯咁，佢嘅文學係由香港人嘅思緒同時代背景出發，如果被排除喺香港文學之外，實在講唔通